[工程狗] 2019 見習工程師 搵工情報區 #3

上回提要

LM

今年好似多左連登仔收到 clients 嘅 assessment

Apt test年年都係咁上下人數

Btw 九A考埋牌轉client咪一樣

有賣鞋唔做想走 點睇都黃竹坑屌打全行

aa apt test

新post留名

HA engineering graduate offer已袋

咁早出offer?

幫朋友問一問，細電的巴打係未都收左clp group in的通知？

係 我細電收到

姐係今年有啦

做工程有咩問題
點解仲要俾你label「工程狗」
仲要日日上連登吹水都見到呢個label

你自己同d friend圍內笑下冇問題
但d人唔識, 聽完, 真係會先入為主當哂d人係狗
搞到柒哂
屌鳩你咩

上一個post叫工程佬 唔係工程狗

屌你老母

想問下巴打係幾時收到？email定電話？

lm

尋日
email only

唔該曬！

大把考完轉唔到

醫管局呀，唔係housing

幾時apply架？

10月尾

邊間

咩offer?

聖誕快樂

比D hints

佢做 Microsoft

講咗engineering graduate
rank 就ea1
scheme a

係咪 CU BioMed

呢個位大細電、biomedical 都好似請
完全唔知開左application

恭喜哂巴打

年都未過就搵到工
HA 應該 22k?

冇AA apt test

有無人報左法國寶嘉

個ceo猛料

完全唔知ha有請人

HA淨係開Biomedical position， 有scheme行

入去係EA I 19-22k

Emsd唔係有個branch係做醫院咩
點解ha又自己請人

醫管局唔係政府部門

你會唔會話點解中電請左人港燈又要請呀大學生

third hon 有無sub仔做

兩回事喎

事實上emsd係有個Health sector division 其中一個服務對象係HA

道理同AA會請一樣

Biomedical本身最大對象就係HA 好出奇？

可能大家處理唔同方面嘅嘢掛
HA係facility management
EMSD係maintanence咁？

有無巴打報左arup? 早兩日叫我補番document

咁快？我見有排都未dead wo

咁可能只係因為我交漏野

emsd 做下家

點都搵左mc先🤔

AA係咪出曬apt test
上年有今年冇 點解

Application for 2019 intake of Engineering Graduate :
7 December 2018 to 3 January 2019.

鏗哥有閪？
你奶過？

如果係 contractor 開始咗ICE scheme 一年內 可唔可以 轉consultant 行HKIE?

及 早 轉 行 ！ ！

咁睇唔開呀ching

睇唔開做 contractor?

好想入mtr ar!

有冇人可以share下 Haeco written test 點考發？

我都想

簡單

好多英文要睇

鏗哥 點入ibank

有冇2018fg出享下ot情況

8點走當自己準時
8點半後先叫ot

2100係叫早走 正常2230走

做緊咩team呀ching? 3A?

頂左幾耐?

Main con bs team
早知唔開scheme

細

多數都係入唔到3A就做呢間

好多人一入 Main Con 就拿拿臨開 scheme，啲老細見你一開無得走先比野你做，頂到完 scheme

五個月

仲有幾十年頂

冇咁長命

恭喜入左 final round

Consultant未開scheme就係咁

唔會claim架囉
Main con算係咁
一星期最多ot兩三日
Consultant sub仔仲癲
所以怕ot就入main con

Ching猛料黎架喎

ching 咩stream?

+1 收倒mtr
ee major

ching得email 無電話？

係

朝9晚5半,做client爽死

頭先又打左嚟

EMSD

same

巴打幾號in

廢青狼原來係做工程

4號

Ching 咩u

poly

你2個係咪同一組

唔係individual in?

土木工程好唔好撈

好

好好

咪發夢啦，E記ot到你傻呀，試過連續2星期無放假日日ot到凌晨1,2點，平均workload都要做到8點

Grad e都要ot

ot搞活動 ？

Grad E好忙架，有部門本身工作，又要搞活動又要做義工，每個月tutor meeting同quarterly ES meeting又要溫書，又有幾十份report要打，有時又要返凌晨，而家政府工工作量好大架

1. 政府係屌人地; consultant就俾係人地屌
2. 政府會見tutor; consultant就係忙到tutor 都唔理你
3. 政府"有時"OT; consultant就日撚日OT
4. 政府工作量=搞活動/做義工; consultant工作量=畫CAD 抄CAD 改CAD print CAD 又再抄CAD 改CAD print CAD 又再抄CAD 改CAD
5. 政府日日可以溫Master; consultant 就考試之一日睇下啲notes

(太攰 啱啱收工 打錯曬啲字)

mtr 係咪排哂final in

派*

Consultant

所以話依家唔興做consultant
我18fg
D同學都係client->main con ->consultant
->sub仔
依家contractor都會學design野
大main con多數會掉你落consultant做一陣
同埋依家興design&build
main con屌consultant都仲得

想請教下group in果陣點突出自己? 每人平均發言時間咁少, 應該爭野講定 正常次數就ok? 唔該晒

唔洗爭野講啦，平時 group project 開會點講咪點講

屌 諗住俾tutor 本個月份monthly report
發現自己今朝攞咗嚟墊枱食早餐
又要再print 過

Aecom Arup 幾時先有聲氣？

有無人收到swire written

收唔到
巴打咩major？

其實有無人返工時間寫logbook？

有冇人收到pauly email

2月3月開始in

屋宇設備好不好撈？

咁快出左？巴打咩major

兩年後一次過寫

ES 會追斬

無都要寫咖屌

個個月都比人追

我都想知 跪求

仲有無人收到mtr final in?

琴日收到personality test

政府定邊間？

無 唉

ee應該出哂

好似係行MCL？

巴打唔好咁快灰心
仲有咁多間公司揀

都係嘅 Thx巴打

CLP--66又過到

Round 2唔係group discussion咩？ 點解要帶cal機

Round 2 有幾個task喎

有無巴打可以講解下CLP下round形式係點樣

有咩task？

我上星期已經收到email，有咩individual presentation同technical assessment

Written勁多唔識做都pass cls

告*

Clp一組大約有幾人

睇黎CLP second round interview應該會撞到一班巴打同場in

Engine最多毒撚

黎黎去去都係同一班友

屌
黎黎去去都係同一班嫁啦
差在幾時交換埋contact嫁姐

今朝check email 見到client 7pm都仲send email 俾我

唔出奇
之前有啲contractor 8 9點仲打電話約interview

有冇人分享下environment consultant係做d咩? 前景如何?

AA GE出左下round 未

好似前日個apt test 先deadline 應該無咁快掛

clp ee stream 派左assessment center ?

想話俾呢到班狗知
日日係到ff client 有幾撚好做
人地咪又係要OT

乜撚嘢，hr出email㗎

想問下contractor一般幾時application deadline

上年我7:45pm都收到某收銀打電話約interview

Project manager 呀Ching
Hr send email 俾我做乜鳩呀

鬼知你噏咩，以為你講interview invitation
做project有幾可唔使你開ot搞嘢丫
係要鬥嘅話consultant ot得仲勁啦
一舊屎同幾舊屎嘅分別

Client Project team都好chur ga
Client ge mains就hea

不過consultant 點都chur d ge, 尤其係出tender 果陣

Arup sustain digital
日日朝九晚五

Consultant 出tender chur...
點解我識個啲有deadline 趕都六點收工嘅

之前返part time kai仁maintenance 咪又係要OT

因為佢識玩囉，你做咩工都可以試下準時收工㗎

我98%時間都準時收工嘅

我返緊contractor一個禮拜o幾次t
真係有嘢做又要趕就ot㗎啦

鬥慘大會stop here

大家都係工程狗，無需要分那麼細

hkaa出左written test

我都係
利申gpa上個sem唔過2

睇你好唔好彩入到好team囉
E&M 入consultant真係抽獎禁抽，抽中伏野日日收10點
入consultant 做Sustain就真係幾爽

人地grad左做緊client呀傻鳩 嘜撚野

唔撚知人講咩咁你覆嘜鳩 傻鳩都畢到業？

搵工情報區？
例牌要知你做緊咩？

咪話緊你唔知又覆嘜鳩 又嘜撚野又鬼知你嗡咩 好似老馮要餵埋你食咁

叻啦叻啦
早幾個reply仲講緊clp出grp in，轉個撚頭有個reply話client 7pm sd email搵佢
好似要老馮知你講緊自己返工趣事咁

係咪夠quali 行env scheme a就可以入sustain?

出左？我得封email話2號前通知

#metoo

玩膠定點

Consultant e&m 唔駛抽
一定日日放十點
不過OT筆錢令月薪幾可觀

行唔到scheme 都有機會請

Sustain

行到scheme 入到機會係咪大d

唔好又問依啲la
有興趣就apply

Agger

有時覺得搵consultant仲難過client

報intern/grad job，報client起碼叫有apt test做下 屌你報consultant無個有回音

client: random派/過3派
乾收銀: 賣鞋都要3.4
不過啲a字頭好早開始in，in到5、6月都仲有，唔使咁灰住

賣鞋全年招聘

報撚咗啦

放心wo 班柒頭差唔多七八月就會死死氣請過第批人
因為一開頭班grad e做左個幾月發現乾收銀日日ot慘過食屎
所以一係走哂去client政府一係轉行

講到工程咁慘, 你班友咪又係爭住入去

其實大部分engine仔唔做工程嘅話，唔會一grad 就搵到份2x k ge工，除左做龜，唔少人都係貪個2x k 就入咗行

唔講金唔通講心咩

之後十年人工其實升得好慢，但係工時就升得好快

睇你打咩工啦
大把工程撚得18k，人工慢慢升、又考唔到牌
各位fg真係要落力搵工力爭上游

大家今日Haeco written test 做成點

GE輕鬆準時收工？？？？？

班SE 咪得個睇字同開會
最多咪上去BD 助陣
GE 瘋狂OT

見到”GE輕鬆準時收工‘’已經立即負評

應該人工低到喊撚左出黎既GE先有得準時走

算

咩叫高咩叫低
16k 22k咪一樣要ot，真係睇你返咩工，關人工鬼事

Swire出左written

大電

mtr 出左 individual in

Mtr係group in->individual in->assessment Centre

定還是ac係GT先有

應該無assessment centre 啦掛
咁多round?

睇怕就係

Mtr都幾快手

見識過邁進 真係得啖笑
志明黃反而唔錯
不過邁進捱得又餓得

唔係今日先dead個questionnaire咩？巴打咁快手收到

早做完早派掛

巴打幾時group in嫁 幾耐之前出左questionnaire?

姐係group in 完一個星期後就知過唔過到 唔該晒巴打先

新世界建築炒緊人

上年呢度啲巴打瘋狂吹捧呢間野

講到 禮頓 新世界 好過哂 clients

mtr出左SHL personality test
ME stream

我岩岩先出questionnaire
可能仲有機啊巴打

會唔會好似apt test 咁，會分唔同時段派

9成分stream派

吹捧新輝姐

新世界上年14定15個月糧?

senn又無哂貨

呢到有無CIVIL SEND左信成個月都無電話

JEC MT 31 Dec deadline

Here
好驚最後畢業都冇offer

Ｄ公司邊有咁快in 人

見好多同學開始收written test喇喎

只係政府, aa, mtr 個Ｄ

咁都無咁驚

有冇邊間main con係收到風已經出緊interview?

JEC 6 點前放工，都係報價出 tender 玩下活動
比起 consultant 輕鬆好多

Deadline for Application: 31 December 2018

收到 AA又好多round

MTR出左interview

大概考咩架

想問ceg 同geg written test 出左未

CEG考完啦
GEG既interview都派唒

CEG幾時知written test結果？
同埋GEG大概問咩

Schneider electric出左video in

留名

ceg interview出曬?

3年前 third hon 岩岩入行 做細公司main con

ching 依家點

我岩岩入職咋 跟過好PM BUT CHUR 不過都學到好多野
搵萬尾一個月啦

ching 乜u grad civil定mech?

CITY BUILDING...已摺左既一科

噉ching之前撈乜

做其他唔相關既行

邊間consultant 今年年尾有花紅？

nwc真係炒人? GE定上面先?

而家時勢邊間main con既GE最好做？
寶嘉好似唔多請人，就算有請都係AE
Gammon/Leighton/中國佬 點排好
中國佬應該九點出地盤 五點先翻site office 人工應該最低 around 20-21k
有無師兄做緊gammon/leighton分析下每日出site時間長短/人工

新輝好

講多d ok? 人工/落地盤時數幾多

係咪有報就有video in

收唔到

有無人聽過 Edwin McCauley Electronics

工程俾狗做

hi

收工了
聽日準時番工

有冇巴打報到金門
佢個網係咁話application fail

consultant GE 人工18/9k 公價，4年無加過

拖到最後先報？

金門咪撚做啦，慘到

個天比條生路你乍

鬼咩，4年冇加都成車人爭住入
我相信減一千都大把人入

成班傻9 consultant都好做, 無人value你囉

呢頭屌完個頭狗衝乾收銀

我希望你喜歡我的發明

喺連登，client屌consultant屌main con屌
及早轉行

轉行啦屌

個個都懷住charter會點會點嘅美好幻想, 點知出到黎consultant cheap過狗, 公司樣樣外判慳到盡先圍到皮, 連draftsman都可以準時走OT Pay engine就要無償付出, 連過黎入則嘅判頭仔都自己有部靚車... 完Scheme唔炒鳩你都偷笑啦, 最好幾時判撚埋你份工俾大陸design, 18k收得你咁過癮

現實係殘酷，講事實無人信架，省返啖氣休息下好過

仲禮記!? 開親新聞都聽到自己公司名真係咪話唔驚

Main con都係得果幾間姐 輪住奶嘢 又唔會炒班engine 禮記fg/進晉升機會如何

我意思係有individual in嗰啲係幾時grp in完?

話說apply Emsd GradE 見唔到有位upload Cv同supporting既
應該邊到搞

jec 個CV upload得果200kb 點夠

schneider electric gt 前途點

寄過去啦清

如果轉行keep到咁上下人工，晨早轉撚曬啦

字都唔識睇就唔好報啦好心

想繼續做建造業都做labor啦, 1工就1工, 唔會無錢又無收工

可以講intern嗎？有唔明想問

聽講話pauly 出左interview 消息

做lift冇前途

schneider 做lift

個人問題姐

真係年經
分清楚 Schneider同Schindler
一間做電 一間整𨋢
打埋electric都可以錯

法國佬係咪send email報？好似無開application

PaulY係咪已經出左interview

唔同層收風

金門經佢個網報會唔會sd返confirmation email比你？
我apply完唔見有驚打錯email

無

洗唔洗著suit 去

就算唔加分都著啦 尊重翻個場合 順手比人睇下係咪presentable

CLP個assessment centre係全英文定半英半中？🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

咩stream

electrical

半中半英，但唔係你條stream

mech?

CLP ac係咩形式

office 工就西裝
main con 裇衫就ok

Consultant 睡衣就ok
方便喺公司OT

Jardine mt出左email

要自己拍片？

啱啱都收到
有埋題目叫你拍兩分鐘片

有無人知mt有幾多關要過

4/5關 有apt test就5關 未玩過怡和

要拍咩片
未apply

Jardine 正工

唔係sub con咋咩 正工咩

五半走得，你話正唔正

同埋大部分 MT 係做自己物業嘅保養，唔洗受氣

有無人知hkt嗰幾個gt program有咩分別

三round 咋
Vídeo -> assessment -> panel 定唔知individual in

介唔介意講下assessment 係做d乜
Jardine MT係咪等同其他公司既GradE

佢MT咪等如GE GT
不過一唔好彩去左跟project就

分清楚 jardine mt定jec Mt
Jec先係GE jardine係真係business隻mt

Jec先係

係到就緊係講JEC
報過jardine mt第一round 都無

同其他公司差唔多
Group discussion group game 咁上下

咁有email嗰兩位係 jec定 jardine

睇錯 係Jec mt

我都係JEC
第一關應該有報就有

今日先報

多唔多grad e會做蚊型sub con?
驚揾唔到工 諗緊報唔報埋同hd仔爭飯食

有 1/3 都係啦

無 OFFER 咪做住先, 下年再報

EMSD係咪經個網上system報?
咁佢要求嗰D document點比佢?

又黎

弱智真係唔係好岩做E記

呢d基本野都要上網問既人夠竟有幾廢

文件你up上黎，我幫你交

死廢柴

國泰出咗cut-e

個個都有

今朝收到

應該有報就有

咩黎?

同問

上年係中英作文一次過考，中英各3揀1（唔記得定係2揀1）
問係問時事嘢，上年有一題係問smart airport
時間都幾趕吓

有無字數限制？

下限英400中800
好似係

係咪要著suit去

梗係啦

EMSD 聽日截止招聘，各位同學交哂文件未

唔會，親身交左就得，最好唔好 by mail，有乜甩漏之後佢會提你
十星期內會有 interview invitation

我寄左過去 希望冇穿冇爛

佢收唔到你份 application，唔完整就當你無報過

wsp出左second in未?

巴打咩意思

12月中

親身交係照入mail box 定有專人點文件

親身交應該係直接係個office搞 唔會入mail box啦

WSP出咗啦咩

有人點文件

wsp無好過有啦diu

Paul y 聽日group in 加written test
有冇巴打一樣

巴打讀咩科？

civil

加油 我後日in

親身交啦，三點前

巴打in完之後介唔介意share 下 ？

打左去問 文件後補都可以，最緊要online application 入左先！

姐係係個online application到submit?但已經submit咗點解仲要親身交 ?

親身交比人印象好啲，有誠意啲

written test
1 promble faced by construction
2 good management performance

group in
東大嶼
profession quality

天真嬌

btw
今日都幾set 問題
寫埋日期 寫埋set 1
應該唔翻炒

有幾多人一齊in ?

should be 4
但好多人冇出現

咩係無經過？
要補返乜？
1999

Interview 遇到豬隊友做present 真慘

利申：Clp ac

做飛機死路一條

I know that feel

你地係me stream?

Sorry Lo

點豬法

今天CLP interview個批係咪ee stream？

Yes

有冇巴打聽日AA written

西裝囉可以著咩

最好撘多件mark哥褸

Written test要奶共

AA ?

港珠澳

都估到
上AA個網都有提到呢d

根本就係寫AA飛機文

內容唔係重點，文筆先係重點

點解内容唔重要？

d人來來去去都係個d point, 有幾可會有驚天絕世idea

我反而覺得佢assess嘅係你可唔可用文字清晰咁表達你嘅論點同邏輯，多過你啲文筆靚唔靚。不過呢啲比分果個先知

你講個d野咪係文筆

咁多間client中考AA個班N展仔都算最騎呢

點解咁講

有去就會明

去左覺得冇乜野，咪又係咁

黎黎去去咪又係果班人

啱 唔覺有咩特別

Guys 入唔到政府兩電一鐵 轉行保平安吧 唔係想discourage大家 但呢個係事實

[工程] fg未入行 及早轉行保平安

有冇人報左arup ? 想問下出左未

EE stream CLP 已出final in

咁我又唔知喎

好似 in 完兩三個鐘就收電話

咁爽

20分鐘？

個兩個問卷係咩黎架🙇🏻‍♂️

Penal 一見成粒鐘啦

成粒鐘咁誇張 邊有咁多野講

今日mtr panel都差唔多成個鐘

好多問題?點玩到成個鐘

巴打 你panel 1打幾

我mtr panel 得40分鐘左右
應該收左皮

2manager 1hr

其實問下問下d時間好快過

唔好諗翻轉頭啦
努力準備下個好過

巴打 因咩事覺得衰左

in嘅時間比正常(45 mins)短 有d問題幾chur 轉數慢 即時諗即時答 答得唔係幾好

巴打介唔介意講問左咩問題

有無Structural巴打係到
其實SE係咪得好少公司可以apply到
最近搵 搵極都係得6-7間嚟緊會請graduate
而家喺外置國讀緊 又唔太熟香港行情
利申: 19畢業

大家競爭對手
自己搞掂啦好嘛

in既時間同請唔請未必有直接關係既
上年我朋友in得30分鐘一樣請左
所以大家唔需要因爲咁而灰心

希望啦
覆翻上位巴打 我細電唔係大電 答你唔到問左咩 大家應該唔同

我聽講好似無統一嘅interview時間。前幾年EMSD panel好似半個鐘左右

點解入左panel in既人
重會問得出甘無質素既問題

你打得出個 甘 字都唔係好高質素姐

有冇巴打知道唔知道 Ben Tse & Assoicates Limited 好唔好做 咩環境
幫FD問 佢本身做緊WSP

一個地獄跳另一個。。。Ben Tse以前lead CM Wong

咁得人驚
有冇多D啲野爆

E&M黎講，金門同禮頓邊間chur啲？

金

hello，我諗我識你

有冇禮頓做E&M ge巴打分享下

勿相認

邊間咁快出 ？

Mechanical CLP出左final interview啦

Email定電話通知?

電話通知，好快就即刻收到email

唔係要做兩份19assessment先final in咩

冇

+1 冇

原來面試咁多連登仔

可能panel d人都係

其實咪又係睇panel有冇心機問 見你答得得意咪吹多兩嘴，同請唔請你冇乜關係 利申50分鐘到

巴打你group in 幾時in ?

有沒有人聽過 pypun engineering consultants 係點樣的

今年HKE仲會唔會請人

係咪仲未出apt test?

[路過]
IT界巴打想睇有無工岩可以TG我

利申IT獵頭 [/路過]

冇聲冇氣咁，唔知do what

yes

上年12月出

朗哥本人？

兩電俾狗做

MTR 又登左請GE廣告

今年既人唔夠定唔夠掂

你做緊兩電？

in都未in曬喎唔係咩

MTR E記同AA, 無啦

上年都係咁啦,電最尾咪又係請兩個

上年尾報左比唔比再報

巴打知唔知大概幾多人入咗panel in
想知機會率大唔大

同埋係咪入得panel又係女就多數都請
唔該你

你做區，咁大部份都大電人?

低過 10%

下我聽講係大約廿個入，請十幾個㗎wo
clp有乜可能final round低過10%

上年請得多，今年咪可能少番啲

其他major唔知啦
大電起碼十五個啦

Sorry 我講錯野

中電呀 Sir

巴打 你聽返黎入得panel in有幾多成人會被reject🙇🏻‍♂️

應該入得 penal 都掂

我都係聽講㗎炸
入左大約廿個(廿頭啦你當)，請十五六個
所以其實機會率都大
但我都係嚟緊panel in既candidate
所以想問下有冇喺入面做緊既巴打firm倒
以上only for EE major

clp有幾多細電入panel?

我淨係知大電

巴打 咁你有無聽講CLP panel in係咪2個manager加個HR？

有無細電人收到 CLP final in?

爽，即出offer
thanks 巴打

要等全部人in晒先出

但係大電唔係分左兩日in咩？點樣即日知結果

16 17final in
咁應該18出offer掛

我同學係見完返到學校就收到 offer
果陣 2 月就收到 offer 爽到

你同學就係你

你地鍾意可以留個名係post 我問下fd子個度做嘅行情

其實有冇人會報多次MTR

Me.... 之前報GT 石沉大海左
報GE

啱
之前 GE 衰左嘅，再報都唔會有 apt test

有冇人知今年WSP 有冇花紅出

有冇18畢業ge師兄去咗做物管工程？
有嘅話可唔可以留個 telegram 交流下

有無人讀細電想做elv consultant
有興趣留tg

上年都有 0.3 個月花紅

#xm

想問下
小弟我讀緊ee hd pt
想搵經驗考牌 邊到會大機會請人

想另外幫老豆問
老豆美國留學返黎 兩個phd
做開 ee pm 一係director
有哂牌 中英文超班
但年輕太大 60幾 好似搵極冇咩人請
想問下巴打們有冇計
早幾年生意失敗轉返返工 但搵極都冇長工
好快又燒哂儲備 依家手停口停
萬分感謝 唔好屌咁大力
我都係想做孝子

實話實說呢個post既人工作經驗都冇，好難幫你，不如你試下新開一個post睇下有冇多d人幫你老豆

讀緊ee得唔得 我有興趣

Tg doesn’t exist

問CLP嘅你地
energy final in 4個人收到
得一個offer咋

唔該巴打

應該冇乜人care energy stream，都完全唔同department 請，唔關事

有final in 再有offer 個percentage唔係真係咁高

有冇巴打報左meinhardt

點解啲main con 乜聲氣都無（除咗金門）

我意思就係每個stream唔同 冇得咁講

咁早請人做咩？
一早請好，叻個班咪又去哂 CLP HEC MTR AA EMSD

金記 3 年 scheme A，你估下咩原因

Main Con 預 4 月啦
ATAL (聽同學講 BS & Environmental 幾好) 就有機會 3 月

最早 2 月見 3 月出

Main con最遲in人

入current position

Yr3 搵intern 問題
有啲咩公司會有return offer?
諗緊final yr sem1 exchange 怕miss哂啲
test 同interview

利申:紅磚Bse

bse 有咩公司會有return offer

冇架咩 真心唔知

唔好ff

Assistant Project and Maintenance Officer
Hospital Authority - Hong Kong
Hospital Authority

Ref: KCC1812074

Post Date: 28 Dec 18

Position

: Executive Assistant I

Office

: Facility Management Department

Hospital

: Kwong Wah Hospital & TWGHs Wong Tai Sin Hospital

Pay

: HK$19,260 - HK$22,788 per month

Responsibilities:

1.

Provide executive support on maintenance and improvement projects undertaking by various works agents to the hospital.

2.

Provide executive support to the hospital administration related to Facilities Management (FM) including but not limited to FM procurement, maintenance contract/ tender specification preparation and projects issues.

3.

Liaise with parties concerned for the expedient provision of service.

4.

Co-ordinate with healthcare end-users and control of outsourced consultants and contractors to ensure quality services.

5.

Assist in maintaining site safety and occupational safety and health issues and site work correspondences.

6.

Prepare status reports for hospital management.

7.

Assist in planning and monitoring projects including progress monitoring and cashflow management.

8.

Carry out other duties as assigned by supervisor(s).

Entry Requirements:

1.

University Graduates with experience; OR

1.

Good command of English and Chinese language.

2.

Working Experience in healthcare setting, property management, building consultancy/ contracting.

3.

Degree in Building Services, Mechanical, Electrical, Environmental Engineering/Building Study/ Building Surveying/ Construction Discipline or equivalent

For All Applicants

5.

May be required to work outside normal office hours, work shift and irregular hours, and attend duties during typhoon, black rainstorm warnings and other emergencies.

6.

May be required to work in another work location to meet service needs of the HA.

有冇師兄in過/返過，知唔知好唔好做

禮頓有無請人

4 月

禮頓每個 discipline 好似揀好 20 人去 first in，收 10 個，有 interview 機會都大

main con, consultant 啲application 係咪已經dead晒？

有無bs師兄搵到工?除左MTR比左個app test我,其他全部無消息

申: 報左十幾份 cg>3.6

一月咋ching

唔使咁快擔心搵唔到工喎

ee 大電定細電

uncle個CASE 自己上linkedin add d head hunt
PM佢地想搵工 / 睇D headhunt有無丟D PM LEVEL既job post出黎
呢D CV 好值錢, 佢地好肯落力幫你搵工

係會比人食佣架啦, 咁無人脈無計架

L字頭main con 90% return
G字頭main con個fellow program講明要yr3 又係90% return.

有D consult行，你做intern馬到碼頭都好大機會return

除左考狀元個D 公司，呢個世界好多野都可以人事解決既

做乜係禁dislike,係咪份工好伏？

AECOM咩discipline出左interview
聽講都有幾個出左

利伸:未收到

有frd 收到project management

差唔多出晒

Swire出左gp in

Swire prop?

知吾知今年玩咩

AECOM有frd收到geotech interview

有個跟緊 但對方一聽到年齡大就冇左影

Mech出咗？

19k 返5日半係咪好低

我知BS出左，有無EE人收到？

5日半 冇22k都唔洗做

但我無業

想做爛市?

搵多陣先啦 新年大把工請人

AECOM有frd收到transportation planning interview

Mech here, 未收到

有無人想一齊黎做wsp
幾月報名都得ga

MECH +1未收到

In MECH 得個20 個都無，無 interview 好正常

+2
冇事嘅冇事嘅未到mech啫

唔知，其實往年玩咩我都唔知
有冇入左既人分享

btw唔識字都入倒swire group in

In完，唔L請

我都係

AECOM OT得好勁ga

aecom 日日 ot, 有無都無所謂啦
返工最緊要舒服

大家點睇華營

咁仲in工程?

有冇巴打報左物管？

做maintenance有冇得考牌

有冇人知仲量e間公司係咪要著suit見工同返工

岩啊

唔好做傻事

16k

有冇main con或者sub con開始請人?

冇人理 一定係閪工

食緊飯 準備返去OT

其他civil discipline呢?

上星期 Aexxm in 左struc ae
都依家都無回音

就算有offer都無咁快啦

Fg 就話等幾個月先開得工
但我依家1個月 notice period, 好快可以開工
In 果陣話到請梗咁 咩好希望你加入

通常要等幾耐

我又係

唔知今年又有幾多mech狗失業呢

失業仲開心

有scheme先好計一份proper mech工啦屌

Arup mech 出左written

快召喚樓主

arup 大電都出左

Arup岀左digital services

過3

過

迪士尼出左

輕鬆嘅
答到哂啲問題就得，GPA 無乜所謂

現職工程撚收唔到

係咪應該一日出晒

Consultant 請到 7 月都仲請緊人，放心實有得 in

今年係咪都係英文lv 4先有

fg幾多先唔乞食

連登標準fg起碼要50k

CLP Mech 上年請咗幾多個？

有又點 做到狗禁

多唔多人有？

巴打有final in

連登標準：工程都係乞食

5 個以內

知唔知幾多人IN

巴打係收銀,連埋OT有23K?

大電同學仔，個 written test 實準備定點畫 LV schematic diagram.

例如building 由 2隻1500kVA Tx俾電，個總制（inside LVSB）rating係要幾大同埋 總制(s) connection 有咩野要注意。OCEF relay, power meter, PCT MCT etc 個configuration點，CLP/HEC metering requirement

FS load唔洗講。假設有 FS genset，normally 就全部牛俾，如果牛fault左 or voltage drop to certain level etc，令genset起車，咁FS load 點拎電，個 configuration 係點
（有讀 electrical building services或學過下 LV schematic，轉氣一定需要一個好重要 equipment )

要識分清non-essential (normal), non-FS essential, FS-essential (emergency), critical loadings 等等。

加分位，想show off就係 schematic / present 個written year answer 時提及埋UPS通常backup 咩 loading 同佢既重要性

MCCB, MCB, BS88 fuse 等等 information / characteristic 都要知，最好識，尤其MCCB同MCB有咩分別

Discrimination同cable sizing一定要識 （背後有咩因素要考慮）

Harmonic source 同解決方法。喱d基本

MCCB / 個條protected by MCCB circuit 幾時需要落E/F relay

俾件 equipment 你 （有rated rating kW/kVA)，assume 埋power factor efficiency，點計 design load 同埋隻制要size幾大？

如果想做elect consultant，不論arup aecom wsp jrp etc, 以上所有野係某本。當然仲有好多，不能盡錄。

Main con

你唔識就唔好衝出黎9up la

真 CLP GE

5 -> 15

收到x2
1/2 去做written test, 有無人知考咩？

煤氣今年請唔請人🙇🏻‍♂️

唔請

大概幾多人入左final round

知道收幾多人都正常，但點解有巴打咁勁會知有幾多人入final，個個都係hr ，八大加海歸咁多學生，每round入幾多人都知...

收到AECOM......interview
有冇巴絲可以教下路會問咩

第一嘢就直接interview?
Gp 定 individual

未知。。都係email confirm 冇打過俾我

冇咩人講CA GE programme既

巴打in咩field?

civil 有邊間consultant好做？

ARUP，晚晚凌晨放工

呢到d人個個都神手黎 冇人做大判咁...
個個淨係j client同consultant

大判先屈機, consult俾狗做

岩岩收到華營interview 想知好冇做

Mott mac?

巴打咩科

STR

Civil

有無人收到clp offer

PUSH

未有
你收倒？

收倒clp

睇黎呢到好多未來同事

因為要pass埋medical chech先真係offer

太易玩了

有Clp offer嘅巴打 係in完即日有offer?

你都收到offer?依家都未收到係咪gg了

clp呢幾日final係咩discipline

Final round 收皮仲傷心過一開始收皮

有 色盲

M記

有冇人知mtr幾時出

mtr啦梗係

AA出左first in 未？

我會揀C記

想問細電 clp 出左panel未?

mtr civil 有無人有panel in?

免車費仲爽啦
人工又高d

C記識人好辦事

m洗唔洗返夜

有機會要

thanks 巴打，又一個玩完

AA個到有無巴打收到？

呢到係咪全部大電撚？

HKE 出左written

港燈大電出左apt test

CLP Mech stream 二月尾先in 大電一早出係咩玩法

好多中電呀 sir

Civil 都收到了

我civil 但我係apt test

Sor.... 我都係apt test
太興奮
睇錯左

收到HKE apt test既人幾多gpa?

過 2

我都收到

HKE

唔過2.9個d好似冇

我色盲係咪可以慳返啖氣

AA 出咗下round未

巴打仲in唔in aa

兩位贏家

仲做唔做HEC apt test好

Why not? Offer 已袋？

聽hr講 有色盲其實唔做得工程

我唔做了
新界撚
有clp都唔會做港燈

C記袋左
諗緊做唔做
H記聽聞入面麻麻地

你住邊

兩邊都辛苦要 OT 學野

有c記offer就梗係唔做hke啦
Hke 要搭船返工
規模又唔夠c記大，流失率又高

可唔可以講下同clp比有咩好

咁多間 client 其實邊間最難 邊間最易

我覺得hke 好似幾難

港燈收得少人

AA perm = MTR GE > CLP HEC > AA contract

好似好正咁
咁我又去in下先
唔該巴打

唔係色盲 但係色弱係咪都可以慳返啖氣

新界
都有d遠
巴打有冇swire？ 會唔會in埋？

final in 左？？？CHING咩MAJOR？？
我收到FINAL IN 2月喎

港島 幾近電廠

有冇ive大電hd既師兄係到

咪撚做consultant

AA其實有咩好 大project係contract位負責 perm位多數做main 車費貴來回時間長

機鐵要錢喎 有優惠咁解

CHING可唔可以講講final in 形式？？
會唔會問technical 野？？多數問邊方面嘅問題

有員工八達通搭機鐵有得平
但我唔鍾意perm位個training 唔同team去幾個月 啲project全部外判晒 又要secon去arup做design 對比其他client其實都幾悶

屌咪話咗考政府兩鐵兩電囉 唔得就轉行
紀律部隊呀 唔包死差佬呀除非你想生仔無XX
我就係幾年前入撚左坑 日日諗住走呀仆街

THX CHING

有冇巴打知到邊度請助理工程師呀？我想去見工

色弱入到clp 唔使擔心，唔好被擾敵

奧雅納

港燈係咪出晒apt test? 收唔到

約左

每年都係某幾位巴打拎哂啲client offer

世界就係咁唔公平，all or nothing

希望有二手飯食下

收到 CX digital interview

有冇人講下aecom 出 左咩stream
Geotech, structural, project management

請問係電話定電郵？

Apt test之後先係digital interview?

email

wsp都冇interview是否食得屎
利申：bs仔

我都冇
利申：civil

Ielts 6 or DSE English 4?

唔關事
我d fd都係3仔都有得in
明明gpa同cv差唔到

Intern 大公司/wsp?

出咗2nd in?

大家intern都係差唔多
所以唔明

你問我？ Ielts 8

可能唔想in過多人，夠人數就算，apt test可能每份要錢。對於公司黎，少一個人冇影響。所以一切都係運氣。

Thanks 仲未有...

屌
wsp 見到 7 月都仲見緊收緊人
洗乜咁驚呀 ching

港燈就真係急啲，唔係每個 discipline top 果 2-3 個都難啲入到

1st hon 分數，未到 final round 就被西左左

請問 mtr civil panel in 出左未？

應該1月既時候咁多個discipline 都in晒？
我知Me同EE都係咁

有無人收到emsd interview?

好公平，勁人咪有多啲Offer

WSP之後都會keep住瘋狂請grad E，請足成年，不過諗下自己係咪真係啱做先好

你有？

有咁快咩

一月出 interview
二月 in 成個月gp in
三月 成個月 written & penal
五月出 offer

計返真係差唔多時間

想問有冇人有Haeco進一步消息？

未有呀 見咁耐都未有反應

有

有grp in?

Yes
個幾星期前收

幾多號做wriiten? thx

12月頭
好似係

aa出左下round

AA

Hr 姐姐約左我情人節

其實係咪個個都有

同感

有咁多round

諗起都煩
機場又遠搭車又貴

冇喇 panel in 都收唔到 ching 收到panel in?

thx 巴打

Written test寫到成pat屎都有

我知 D大 consultant 幾時會再開請人

Wsp

今次無，一個月後都會有

Sorry，語癌，幾時再開😂

屌, AA written test 完就收左皮

wsp no.1

收左工未

有無人知aecom岀咗咩stream?

唔透露啦, 俾人知係邊個咪死